===============
Hospital Visits
===============

2018 Aug. 21st Tue @ Samsung. Dr. Lim
=====================================

- 가슴 X-ray 촬영. 지난 번 8월 7일에도 촬영했어야 했으나 우리가 안내받지 못해 촬영 못했음.

    - 검사결과 특이사항 없음. 이 촬영은 임호영 교수가 요청한 것이 아님. 흉부외과에서 촬영을 의뢰한 것이라 임호영 교수가 가정함.

- 피검사 결과(백혈구, 호중구) 좋음.

    - 하지만 5-FU는 앞으로도 지난 번처럼 적게만 맞을 것임. 통계학적으로 한 번 5-FU로 면역세포수가 감소하면 앞으로도 감소할 가능성이 높기 때문.

- 발톱 빠질 수 있음. 진물이 나면 피부과 진료 볼 것.
- 통원진료센터에 환자가 많아 내일 항암투여 예약

Q&A
###
- Erbitus(Cetuximab)에만 유전자변이가 있는지 아니면 모든 EGFR 표적항암제에 유전자변이가 있는지?

    - Dr.Lim didn't give any meaningful answer. I think he was busy and just wanted us to leave asap. 

------


2018 Aug. 7th Tue @ Samsung. Dr. Lim & 2nd chemo & targeted therapy
===================================================================

- 조직검사결과를 임호영 교수가 진료 전 미리 확인하지 않아 대기시간이 길어짐.
- `RAS 유전자 <https://www.cancer.gov/publications/dictionaries/cancer-terms/def/ras-gene-family>`_ 돌연변이 발견돼 Erbitus(Cetuximab) 표적치료제는 사용 못함. 대신 Avastin 사용.

    - Avastin은 암세포 주변 혈관 차단. 부작용이 Erbitus가 덜함. 지혈이 잘 안 되는 부작용 있음. 출혈이 일어날 수 있음. 장출혈이나 천공은 매우 드무나 매우 위험함.

- 혈액검사 결과 호중구 수치(1350. 1500이상이 정상)가 낮게 나와 5-FU를 적게 맞음. 즉 병원에서는 투여받지 않고 약주머니로만 46시간 동안 투여 받음.

-------


2018 July 23rd Mon. @ Samsung. First chemo prescription
=======================================================

흉부 X-Ray 촬영.

Chemotherapy
############

Chemos and therapy methods
^^^^^^^^^^^^^^^^^^^^^^^^^^

- FOL-F-IRI:

    - Irinotecan (이리노테칸): 첫날 2시간 정맥주사
    - Leucovorin (류코보린): 첫날 2시간 정맥주사
    - 5-FU: 첫날부터 46시간 동안 정맥주사

위의 항암물질을 2주간격으로 시행; 2박3일 치료후 11일간 휴식.

오심/구토를 예방하기 위해 진토제 투여됐음. 먹는 진토제는 수요일까지만. 그 후에는 심할 경우에만 보조 진토제 복용.

*8월 7일부터 유전자 검사 판독결과를 토대로 표적항암치료 시작.*

Adverse effects
^^^^^^^^^^^^^^^
- 오심/구토, 식욕부진:
    
    - To do

        - 부드럽고 소화 잘 되는 음식
        - 하루 5~6회 정도 나누어 소량씩
        - 시원한 음식
        - 얼음조각이나 무가당의 박하사탕 입에 물기.

    - Not to do

        - 식전후 1시간 이내에는 많은 양의 물 마시지 말기
        - 식후 바로 눕지 말기
        - 자극이 너무 강한 냄새 피하기

- 설사:

    - 급성

    - 지연성

        - **항암제 종료 후** 24시간 이후에 나타나며 치료에 의한 장 점막의 변화로 발생.
        - 지사제(아레스탈정) 복용. 처음 2알 복용 -> 설사 횟수에 따라 1알씩 추가 복용. (하루 8알까지 가능, **3일 이상 복용하지 마세요**)

- 구내염:
    
    - 증상 발생 시 2차 감염을 예방하기 위해 양치 후 클로르헥시딘 가글액(분홍색)으로 입안을 1분간 소독.
    - 1일 4회 양치
    - 1일 1회 구강 내 점막 상태를 관찰.
    - 심해지면 의료진에게 상담. 
    - 미지근하거나 시원한 음식
    - 자극적인 음식 피하기
    - 단백질과 비타민 풍부한 음식 먹기

- 간기능 변화

    - 민간요법(한약, 건강보조식품, 상황, 야채수프)은 간기능에 영향을 미쳐 항암치료를 중단해야 할 수도 있음.
- 탈모

    - 항암치료 후 2~3주 내에 시작
    - 파마와 염색은 6개월 동안 금지
    - 치료 후 4~6주 후부터 회복

- 피부변화: 

    - 주사혈관부위, 손톱, 발톱에 색소침착 증가되어 피부색 검어지고 건조해 질 수 있음. 
    - 장시간 자외선 노출 피하기. 
    - 긴 소매 옷, 창이 넓은 모자 사용

- 골수기능(조혈기능) 억제: 

    - 백혈구, 적혈구, 혈소판 등의 혈액 수치가 저하되어 균 감염에 대한 저항력이 감소되고 빈혈 및 출혈 증상이 발생할 수 있음.

    - **38도 이상의 고열이 있는 경우 균 감염 발생 의심. GO TO AN ER**. 
    - **NEVER take 해열제**

.. figure:: /images/hospital_visits/number_of_blood_cells.jpeg
    :scale: 30%
    :align: center
    :alt: alternate text
    :figclass: align-center

    < 골수기능 저하 시 혈액세포수 감소할 수 있음 >

- 백혈구 감소와 감염

    - 세수, 샤워, 목욕으로 청결 유지, 보습제 바르기.

- 혈소판 감소와 출혈

    - 증상:

        - 여러 군데 멍이 들어 있는 경우
        - 고춧가루 뿌려 놓은 듯한 붉은 반점이 생기는 경우
        - 대소변에 혈흔
        - 잇몸 출혈, 코피
        - 구토시 출혈

- 적혈구 감소와 빈혈

문의사항: 02-3410-3000

Nutrition education
###################

- There's nothing you must avoid except 민간요법/건강보조식품. Eat sensibly and enjoy your meal
- Western food is as fine as Oriental. Don't eat Paris Baguette and etc. as dessert as it makes you fat.
- 외식 ok
- 항암 시작하고 3일간 속 안 좋을 수도.
- 누릉지 좋아요.

Current state of mom
^^^^^^^^^^^^^^^^^^^^

- 150.4cm
- 57.5kg (**obese**. 121% of standard weight: 43~53kg)
- 혈액검사 결과:

    - 알부민(내장 단백질): 정상
    - 헤모글로빈(철분): 정상
    - 면역기능: 정상

- 식사량 양호(권장량의 94%)
- 영양상태 양호

.. figure:: /images/hospital_visits/body_composition_analysis.png
    :align: center
    :alt: alternate text
    :figclass: align-center

    < Inbody body composition analysis on 2018 July 23rd. >

.. figure:: /images/hospital_visits/recommended_meal.png
    :align: center
    :alt: alternate text
    :figclass: align-center



Alternative nutrition consumption
^^^^^^^^^^^^^^^^^^^^^^^^^^^^^^^^^
식사가 힘들 경우 영양보충음료로 식사 대체 가능. 2.5캔이 한끼 식사량(500kCal)

종류:

- 그린비아
- 뉴케어
- 메디웰
- 메디푸드
- 케어웰


-------


2018 July 20th Fri. @ Samsung chemoport implant surgery
=======================================================

- 항생제 반응 좋음. 
- 수면마취: 수면제 + 진통제. 진통을 느낄 수 있음. 전신마취 아님.
- 10시 15분 수술실 입장
- 11시 30분 회복실 퇴장

.. figure:: /images/hospital_visits/chemoport_location_mark.jpg
    :scale: 10%
    :align: center
    :alt: alternate text
    :figclass: align-center

    < Chemoport implant location marked >


Operation risks
###############
- 혈관 기형이 있을 경우 기흉 생길 수 있음. 정말 드뭄. 

Care after operation
####################
- 수술부위는 더마본드로 드레싱되어 있으며 이는 일주일 정도 지나면 자연스럽게 떨어짐.
- 3일 후(월요일 저녁)부터 샤워 가능.
- 발적, 국소발열, 수술부위나 목 부위가 부을 경우 병원으로 문의하세요.
- 표트 삽입/제거 수술 시 별도의 실밥 제거는 필요 없음.
- 처방약이 부족할 경우 일반약국에서 타이레놀 구매, 복용.

Q&A
###
- Is there a risk of infection via the chemoport?

    - Yes. Be gentle with the chemoport. Let the glue between the port and skin stay until the wound has healed. No sauna, no swimming

- When can she remove the tube?

    - After all the chemotherapies

- What to do when the skin around the chemoport gets inflamed? Or in any emergency?

    - Call Samsung emergency room

- Where can she remove the needle after the chemo has all been consumed?

    - At a near hospital


Prescription
############
일일 3회, 식후 30분 복용. 3일분 처방받음.

- Acetaminophen(써스펜이알서방정) 650mg

    - 해열진통제
    - 부작용

        - 과민반응, 위궤양

    - 서방정(서서히 흡수)이므로 부수어 복용하지 마십시오.

- Cefaclor(유한세파클러캅셀) 250mg

    - 항생제
    - 부작용

        - 과민반응(두드러기, 발진, 호흡곤란, 부종) 발생시 즉시 의사에게 알림.
        - 간수치 상승, 빈혈
        - 설사 2일 이상 지속되거나 질염증 발생시 즉시 의사에게 알림.

    - tips

        - **증상이 좋아져도 꾸준히 복용할 것**
        - 식사와 상관없이 **일정 시간 간격으로 복용**

Cost
####
₩265.780

------


2018 July 12th Thu. @ Samsung Dr. Im Ho Young
=============================================

`혈액종양내과 임호영 교수 <http://www.samsunghospital.com/home/reservation/common/doctorProfile.do?DR_NO=316>`_

- 전이성 폐암 4기
- 4년 전 직장암 1기. 전이될 수준 아니었음.
- PET, 대장 내시경 검사 다른 전이없는 것 같음.
- "폐에 쫙 깔리듯이 왔음", 따라서 조직검사 어려움.

Plan by Dr. Im Ho Young
#######################

- 복부 CT 촬영
- 항암치료

    - Folfiri. Three chemos combined: Fol + F + IRI 

- 표적치료제

    - 아바스트
    - 얼피스트

- 6주간의 항암치료후 다시 CT 촬영 후 치료방법 재고

조직검사를 해야 비소세포암, 소세포암인 것을 정확히 구분 가능.(비소세포암, 소세포암은 원발성폐암의 종류들) 지금은 전이암으로 보고 직장암과 같은 암세포라고 생각함. 직장암에 있는 것은 선암이었다.

Prognosis
#########
- 수술 불가능. 항암치료로 상태가 호전되어 유지되는 것이 최상. 
- 직장암이 전이된 환자의 평균 생존기간 2 ~ 2.5년. The shape of the distribution is **Beta** NOT normal.

----



2018 July 10th Tue. @ Seoul Dr.
===============================

Tests done
##########
- DNA
- 전신 MRI 서울대에서 했었음.

